<DOC    id="SPA_NW_001278_20130421_F0001587R">
<DATE_TIME>2013-04-21T06:16:16</DATE_TIME>
<HEADLINE>
Hoy en América Latina y el Caribe (3)
</HEADLINE>
<AUTHOR>刘连祥</AUTHOR>
<TEXT>
Hoy en América Latina y el Caribe (3)

Asesinan a alcalde de poblado del estado mexicano de Puebla MEXICO, 20 abr (Xinhua) -- El presidente municipal de la localidad de San Salvador El Verde, en el estado central mexicano de Puebla, José René Garrido Rocha, fue asesinado a tiros por agresores armados que entraron a su casa, informó hoy la Secretaría de Seguridad Pública Estatal.

De acuerdo a los testimonios de la esposa y de su hijo, alrededor de las 3:30 horas del sábado (0830 GMT) media docena de asaltantes ingresaron al domicilio y tras someterlos le exigieron al edil que les entregara dinero y cosas de valor.

--     Justicia social es fundamental para alcanzar la paz en Colombia, dice Santos

BOGOTA, 20 abr (Xinhua) –- El presidente colombiano Juan Manuel Santos dijo este sábado que además de la iniciativa de deponer las armas, su gobierno ha trabajado con éxito en su propósito por acabar con la pobreza extrema y alcanzar una paz real y duradera.

"La verdadera paz se siembra todos los días con inversión social (…) 1.700.000 personas han salido de la pobreza durante este período. Lo mismo ha sucedido con la pobreza extrema: la hemos reducido en dos puntos y hemos sacado de la pobreza extrema a 700.000 personas", recordó el mandatario.

--

Funcionarios de Venezuela y China sostienen encuentro en Caracas  CARACAS, 20 abr (Xinhua) -- Funcionarios de los gobiernos de Venezuela y China sostuvieron hoy un encuentro bilateral en el Cuartel de la Montaña, lugar donde reposan en Caracas los restos mortales del líder socialista Hugo Chávez.

El canciller de Venezuela, Elías Jaua, informó que el intercambio estuvo enmarcado en la ratificación de los vínculos de la nación sudamericana con China.

--

Policía colombiana captura a líder de pandilla criminal

BOGOTA, 20 abr (Xinhua) –-  La policía colombiana reportó hoy la captura de Carlos Augusto Correa alias "Don Pepe", actual cabecilla de la ODIN (Organización Delincuencial Integrada al Narcotráfico), una pandilla que opera en el departamento de Antioquia.

Correa, quienRA tenía Orden de Captura Internacional de la Interpol por el delito de secuestro extorsivo, fue capturado en el municipio de Sabaneta, en un conjunto residencial desde donde coordinaba todo tipo de acciones delincuenciales en la región.

--

México en busca de récord Guinness de más personas observando la Luna

MEXICO, 20 abr (Xinhua) -- Más de una quincena de organizaciones públicas, privadas y académicas se unieron para intentar establecer hoy el récord Guinness de mayor número de personas observando la luna a través de un telescopio.

Los organizadores del llamado "Reto México 2013" convocaron a todos los habitantes del país a "desempolvar" sus telescopios para observar el satélite del planeta y lograr mejorar la cifra de 2.753 telescopios, cantidad que compilaron en diciembre de 2011.

--

Expresa Costa Rica solidaridad con China por terremoto en Sichuan

SAN JOSE, 20 abr (Xinhua) -- El Gobierno de Costa Rica expresó hoy su solidaridad con el pueblo y el Gobierno de la República Popular China ante desastre causado por terremoto que sacudió la provincia de Sichuan a las 8:02, hora de Beijing (0002 GMT).  El Ministerio de Relaciones Exteriores manifestó en un comunicado oficial su "profundo sentimiento de solidaridad" por las víctimas y heridos causados por el terremoto que azotó  la región suroeste del territorio chino.

(Continúa)
</TEXT>
</DOC>
